# Transcript of Pepper&Carrot Episode 13 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 13 : La Soirée Pyjama

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|4|False|C'est juste trop bien !
Pepper|5|False|Merci de nous accueillir chez toi, Coriandre !
Pepper|3|False|... du monde !
Pepper|1|True|C'est les meilleures...
Pepper|2|True|... vacances...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Coriandre|1|True|Merci !
Coriandre|2|False|J'espère que vous n'êtes pas trop impressionnées par mon personnel.
Pepper|11|False|Non, t'inquiète pas; ils sont super accueillants, on se sent tout de suite à l'aise.
Shichimi|13|False|...si raffinée et chaleureuse à la fois !
Pepper|14|False|Bien vrai, ça !
Shichimi|12|True|Moi je suis impressionnée par la déco...
Monstre|9|False|WoooOoh ! ! !|nowhitespace
Monstre|10|False|WoOoh ! ! !|nowhitespace
Monstre|8|False|WoooOoh ! ! !|nowhitespace
Son|7|False|chwwwwwwiiing !|nowhitespace
Son|6|False|Klaf !|nowhitespace
Son|5|False|Klukf !|nowhitespace
Son|3|False|Dzzziii ! ! !|nowhitespace
Son|4|False|Shkak ! ! !|nowhitespace

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Coriandre|2|True|Parfois je trouve tout ça si ...
Shichimi|5|True|Moi j'aimerais bien vivre dans ce confort,
Son|7|False|Shiingz ! ! !|nowhitespace
Son|4|False|bim !|nowhitespace
Shichimi|8|False|..."Une-vraie sorcière-de-Ah-ne doit-pas-vivre-de cette-façon-là".
Pepper|9|True|Ha ha !...
Pepper|10|True|Le poids des traditions...
Pepper|11|False|On dirait une phrase de mes marraines !
Shichimi|12|False|C'est vrai ?
Coriandre|1|True|C'est sympa de me le rappeler.
Coriandre|3|False|... "banal" ...
Shichimi|6|False|mais...

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Coriandre|2|False|Allez les filles on se reconcentre, on arrive au but !
Pepper et Shichimi|1|False|Hi hi hi !
Pepper|3|True|Oh, c'est bon...!
Pepper|5|False|...et on n'a même pas commencé à...
Son|6|False|WRoooOwwoww ! ! !|nowhitespace
Son|9|False|Shhshh
Shichimi|8|False|?!!
Coriandre|7|False|PEPPER !!!|nowhitespace
Pepper|4|True|Cette quête est quand même super fastoche...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|6|False|CRACK ! !|nowhitespace
Shichimi|8|False|Oh NON !
Coriandre|9|False|Pas encore !
Pepper|11|False|Lâche-ça ! Tout de suite !
Coriandre|1|False|...Oh non ! C'est trop tard ! Elle... elle est ...
Shichimi|2|False|Nooooon !!!|nowhitespace
Monstre|3|False|MUAH HAHA HAHA !!!|nowhitespace
Shichimi|4|False|GRR !!!|nowhitespace
Coriandre|5|False|TU VAS PAYER !...
Son|7|False|KLING ! !|nowhitespace
Son|13|False|PLONK !!|nowhitespace
Son|12|False|PAF !!|nowhitespace
Pepper|10|True|CARROT !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|10|False|11/2015 - Dessin & Scénario : David Revoy, corrections : Jo, Frémo
Son|1|False|Pam
Pepper|4|True|Je sais que tu fais ça pour me défendre...
Pepper|3|True|Allez, grogne pas !
Pepper|5|False|... mais quand on joue ça sert à rien !
Carrot|8|False|Grrrr
Écriture|6|False|Citadelles & Phénix
Écriture|2|False|Princesse Coriandre
Narrateur|9|False|- FIN -
Écriture|7|False|Citadelles & Phénix

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 602 Mécènes :
Crédits|2|True|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot pour le prochain épisode sur
Crédits|4|False|Licence : Creative Commons Attribution 4.0 Sources : disponibles sur www.peppercarrot.com Logiciels : cet épisode a été dessiné à 100% avec des logiciels libres Krita 2.9.9, Inkscape 0.91 sur Linux Mint 17
Crédits|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
